中國房企倒閉潮來了！至10月底已453家房企宣布破產

中國房企倒閉潮來了！至10月底已453家房企宣布破產

〔即時新聞／綜合報導〕中國房市泡沫化速度加劇，即使不斷有一、二級城市宣稱房價上漲，但是，根據中國財經媒體的追蹤，2020年到10月底止，全中國共有全國共453家房企宣布破產，平均每天約1.5家被清算。業界預測，中國之前高槓桿投資的房產企業，持續近20年的高速增長即將劃下休止符。

綜合中媒報導，中共中央從2016年底決定打房、擊退房市炒家後，一步步加緊對開發商的管控，但效果明顯不佳，不過今年武漢肺炎疫情的衝擊，房屋銷售去化困難，只能邊降價邊賣，在今年雙十一促銷檔各大房企更卯足勁降價求賣，但除少數大咖房企還有一點成績之外，大部分都只能嘆息。

房企減量推案，但是去化壓力仍壓的房企喘不過氣努力「求活」，不斷的在海內外發新債還舊債，據統計，今年前3季，房企發債規模刷新歷史紀錄，海內外債券發行307次，融資規模約3,247億元人民幣（下同，約1.36兆台幣），年增長14%，每家房企都想搶在政策窗口期內融資。

不過，中共中央更加緊管控力道，今年8月畫出「三道紅線」卡住房企，本月3日中共國務院副總理韓正召開會議，再強調打房態度，再定位「房子是用來住的、不是用來炒」。

所謂中共中央針對房企的「三道紅線」，即房企剔除預收款後的資產負債率需大於70%、淨負債率大於100%、短期借款不得超過現金儲備。

you are fake news

又贏

中國或又成大贏家

唔怕 仲有六萬幾間

咩規模先
大6好多自己開d細鋪仔又話自己搞生意

若然屬實

中國又是最後的贏家

沒事兒

最後咩事都冇
欠韭菜d錢就由佢
叫國家還錢 你都on9
差國家錢 成家都有危險

GPA gogogo la

佢地係一個盤開一間分公司

冇咩主流媒體報

聽下五毛點解釋

海外發債＞韭菜好味

歡迎流香港同胞到國內買海岸居。

唔夠多，執多D
我要全民大做雞

爆勁d再講

破產唔洗還錢，佢地先係最大贏家

LTN

死人最能夠守秘密，而且差死人嘅錢可以唔使還